
STRING HANDLING AND MANIPULATIONS:
		
EXAMPLE: LOWERCASE AND UPPERCASE:
	class Main {
    public static void main(String[] args) {
        String txt = "Hello World";
         System.out.println(txt.toUpperCase());
         System.out.println(txt.toLowerCase());

    }
}

OUTPUT:
	HELLO WORLD
	hello world
=== Code Execution Successful ===


EXAMPLE: TO COMPARE TWO STRINGS THAR ARE STORED IN DIFFERENT MEMORY.

	public static void main(string[]args){
		string str="hello";
 		string str1=new string("hello");
		system.out.println(str1==str2);
		system.out.println(str1.equals(str2));
}
}

OUTPUT:
 true
==code execution successfull==


EXAMPLE:
	class Main {
    public static void main(String[] args) {
        String str1="java";
        String str2="java";
        System.out.println("Case-sensitive equals:"+str1.equals(str2));
        System.out.println("Case-insensitive equals:"+str1.equalsIgnoreCase(str2));
    
    }
}

OUTPUT:
	Case-sensitive equals:true
	Case-insensitive equals:true
	=== Code Execution Successful ===


EXAMPLE:
	String myStr = "Hello, World!";
	System.out.println(myStr.substring(7, 12));

REPLACING CHARACTERS IN STRING:

class Main {
    public static void main(String[] args) {
        String str1="java programming";
        System.out.println(str1.replace('a','x'));
    }
}

OUTPUT:
 jxvx progrxmming


EXAMPLE:
class Main {
    public static void main(String[] args) {
        String myStr = "Hello, World!";
        System.out.println(myStr.substring(7, 12));

    }
}

OUTPUT:

	World
=== Code Execution Successful ===


EXAMPLE:
	class Main {
   		 public static void main(String[] args) {
       		 String myStr = "Hello planet earth, you are a great planet.";
      		   System.out.println(myStr.indexOf("planet"));
  		  }
		}
OUTPUT:
	6
=== Code Execution Successful ===

EXAMPLE:

class Main {
    public static void main(String[] args) {
       String myStr = "       Hello World!       ";
         System.out.println(myStr);
         System.out.println(myStr.trim());

    }
}

OUTPUT:
	 	Hello World!       
	  Hello World!

=== Code Execution Successful ===

REVERSE A STRING:

EXAMPLE: reverse a string by characters.
class Main {
    public static void main(String[] args) {
       String originalStr = "Hello";
        String reversedStr = "";

        for (int i = 0; i < originalStr.length(); i++) {
         reversedStr = originalStr.charAt(i) + reversedStr;
        }

        System.out.println("Reversed string: "+ reversedStr);

    }
}

OUTPUT:

Reversed string: olleH


EXAMPLE:
	public class Main {
 	 public static void main(String[] args) {
   	 Integer myInt = 5;
    		Double myDouble = 5.99;
    		Character myChar = 'A';
    		System.out.println(myInt);
    		System.out.println(myDouble);
    		System.out.println(myChar);
 	 }
	}

OUTPUT:
5
5.99
A



EXAMPLE:
public class Main {
  public static void main(String[] args) {
    Integer myInt = 100;
    String myString = myInt.toString();
    System.out.println(myString.length());
  }
}
OUTPUT:
	3
